<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>又无聊了，书接上文</title>
    <link href="/2025/03/31/%E5%8F%88%E6%97%A0%E8%81%8A%E4%BA%86%EF%BC%8C%E4%B9%A6%E6%8E%A5%E4%B8%8A%E6%96%87/"/>
    <url>/2025/03/31/%E5%8F%88%E6%97%A0%E8%81%8A%E4%BA%86%EF%BC%8C%E4%B9%A6%E6%8E%A5%E4%B8%8A%E6%96%87/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>写第二篇是因为有点无聊，也不是无聊，本来想写论文来着，可是吧，算了，看图吧🙂</p><p><img src="/../images/a2-1.png"></p><p>事情就是这样，虽然也不是什么大事儿，但还是引起了我的小焦虑吧，可能是突然想起来要读研了，担忧未来吧；也可能是摆烂太久，猛地跟我提学习有点猝不及防，罢了。既然啥都不想干，那还是写点什么吧，书接上文，突然想起来哈！、</p><p>​                         <strong>简单声明：博客只是本人情绪或者感想的树洞，并无放大痛苦、博取同情的想法，如有不适请划走即可！</strong></p><p>从去年九月份到现在已经大半年了，症状也是在近两个月才有所缓解。该开始听从医生的建议开始服用抗焦虑的药物，服药初期，感觉身体的症状也并无缓解，甚至感觉抑郁加重，每天都无精打采、提不起一点兴趣，于是开始网上搜集各种信息，总结就是，药物要长期服用，服药初期没有缓解是正常的。反正把我挺相信科学的，我觉得自己一定能好起来，但是服药一段时间后，不舒服有缓解，但是吧，也没有全部缓解，我仍然痛苦，每当我觉得好一点时，突如其来的发作还提醒着我：它还在。我尝试看一些心理学的书籍，从书中寻找问题的根源，总结就是跳出“怕——肾上腺素分泌——更怕”的恶性循环，我不断给自己暗示，告诉自己不要害怕，该干嘛干嘛，但是……总有克服不了的时候，每天都反反复复，还是那些躯体化症状，看过书中提到的“带着症状去生活”，也确实每天伴随着各种症状去工作、学习，使自己相信我就是一个正常人。</p><p>我觉得最痛苦的可能不是身体的症状而是我越来越不相信自己，总是在放大焦虑，一个字“怕”，可能这就是焦虑的通病吧，总是觉得自己生病了，像是带了个包袱，做什么事情都放不开，感觉疾病在束缚我，我曾反复搜索焦虑会不会使脑子变笨，得到的答案各式各样，直到从我的主治医师口中得知不会对智力有任何影响后我才稍稍放心。总是觉得自己不如之前，迫切想回到之前的状态，总是觉得疾病在脱自己后腿，觉得带着病上战场总是不安心，我经常举例子就是，我被蚊子咬了一口，虽然不疼，但是他就在那儿，你不可能不关注他，不去挠他。但是吧，焦虑的本质还是怕，怕这个怕那个、担心这个担心那个，只有豁出去才能痊愈。</p><p>从北京回来之后听从医生的建议开始了心理治疗，到现在应该是做了五次，开始的时候对这个半信半疑，觉得也没看到啥效果，心理治疗的费用确实不低，600r&#x2F;次，这时候去年比赛拿的奖金就派上用场好了，开始挺不舍得的，好不容易攒了1w+，给自己买买电子产品还剩不少，想着存起来呢，结果……算了算了，我劝自己反正早晚都要花，花自己身上也没浪费。我理解的治疗的过程就是把原有的自己打碎重建，之所以生病归根结底还是心病，可能是小时候父母没把自己照顾好，长大了自己也不懂得爱惜自己，自己的一些观念让坏情绪挤压，确实，生病就是你过往十几年来坏情绪的一个大爆发，他提醒你要好好爱自己，你是活生生的人，不是机器，更不是为了讨好别人而活着。</p><p>确实知道自己就是典型的“讨好型”人格，可以说是无条件的对别人好吧，我知道自己是这样的性格，自己也很苦恼，但是总是能共情身边的人，看到朋友不开心总是想方设法去讨好，觉得自己有时候已经没了底线，即便是别人伤害了自己还是能够原谅他，怕失去，无条件的讨好。生病之后，可能是醒悟了吧，我开始慢慢转变，努力向一个“没素质的人”转变，我不再忍受别人对我的坏话，哪怕是玩笑，只要你让我不舒服了，我肯定反击，对啊，我为什么要忍，你觉得那是玩笑，但是你让我不舒服了，该骂，考虑那么多干嘛，如果对方一次次以“玩笑”为名义不断挑战你的底线，那还做什么朋友，什么东西啊。就是要当刺儿头，让别人知道自己底线，我再也不要把其他人的感受放在首位，好好爱自己，不要再压抑自己的感受，勇敢拒绝。</p><p>本来是不想说这些的，说着说着就写到了，无所屌谓，可能这就是疾病教会我的一些道理，对啊，这本身就是一个打碎自己重建的过程，我坚信痊愈后的自己一定是崭新的自己！</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>To myself</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Notes to Myself</title>
    <link href="/2025/03/27/Notes-to-Myself/"/>
    <url>/2025/03/27/Notes-to-Myself/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前建的博客许久没登，再打开居然被封了，大无语！😡也是，只发了一篇文章，一直处于半死不活的状态，也是哈，23年创的博客，大三一直忙于各种事情就给遗忘了。😣既然写到这里那就谈谈大三之后的事情吧。</p><p>大三整个阶段也就一个目标：保研！确实保研这件事情贯穿了我整个大学阶段，别人都说我把大学过成了高中，卷王本王😁。说实话，了解我的人都知道我是一个超级爱争强好胜的人，什么都爱跟别人比，什么都想争一争，可能是嫉妒心作祟吧，见不得别人比自己好，没办法一直都这样，常常被自己脑袋里那些不该有的想法困扰，那能怎样，就是这样一个人吧🥲。言归正传，大三真的超级焦虑，纯绩点选手，担心自己没有竞赛、没有其他加分，每天都在担心自己能不能保研，天天在知乎搜各种各样“保研失败后……”的帖子。焦虑啊😭。</p><p>后来的事情就不再多说了，我们一群虾兵蟹将组个支队伍，我独挑大梁也算是把项目做起来了，但是真的太难了，每次开会都被骂，项目推进缓慢，甚至一度停滞不前，硬件跑不动、软件总是卡死，根本做不下去，一连几周零进度，去问指导老师，Emmmm…….🙄，怎么说呢一个人经受了太大压力，我去问了一个又一个老师，厚着脸皮去问毕业的学长，但是都没解决，咋办啊，咋办啊，就死磕呗，当然最后也死磕出来了，松了一口气，最难啃的整好了，剩下的还算顺利。为了赶进度，寒假在家我仍然push队友接着干活（原谅我是个坏人😁），最后基本完工，一切还算顺利！</p><p>大三下，项目要参赛等待检验，开局不顺，士气低落，跟人家一比觉得做得真烂，省赛都打不出去更别提国赛了，顶着压力一度怀疑自己是不是确实没这个能力，也就是在那时生病了。期初，只是胡思乱想，脑袋中总有甩不掉的念头，跟朋友提起过，最后去了趟人民医院确诊焦虑，开了药，确实不胡思乱想了（坦度螺酮好评），我也觉得自己只是压力太大导致的，于是五一出去了一趟散散心，本以为一切都在向好的方向发展，天不遂人意，五月的某一天突然发作，剧烈呕吐、脑袋像炸开了一样（后来才知道这叫惊恐障碍），室友看我不对劲直接给我整到急诊，但是查了一圈什么都没查出来，什么问题都没有，离大谱，后来就随便开了点药就回去了，我当时安慰自己没啥事儿，可能就是太累了。后来病情越来越严重，我变得不爱说话，对什么都失去了兴趣，如果只是情绪上的低迷还能接受，躯体上的呕吐、紧张、压迫感让我喘不过来气，我不知道自己这是怎么了。与此同时，到六月份了，保研前最后一场期末考试，我知道这很重要，那段时间我强撑着身体的各种不适坐在教室里复习，当身体的不适感出现时我就去操场跑步，把自己跑的大汗淋漓再去学习，这样身体能好受一些。第一场考试考前各种不适，剧烈呕吐，我一度担心我会在考场忍不住吐出来，所以考前我去厕所扣嗓子眼让自己吐干净再进去，我试图让自己平静下来，试了网上各种缓解焦虑的方法，但是丝毫没有缓解我的各种不适，就这样硬着头皮去了，后边的每场考试基本如此，现在想想真是佩服自己😭我太难了。</p><p>之后夏令营陆续开展，身体上的种种不适让我连填写信息的力气都没有，我一度严重到坐在电脑前都会浑身紧张麻木，我想啊，我努力这么久不就是为了这吗，强撑着不适去填写各种材料、去面试、去线下参加竞赛，直到后来我跟同学提起那段日子，他们都觉得很不可思议，他们看到的我无论是队长还是“保研哥”，我永远都是大大咧咧、自信坦荡，根本不可能把我和抑郁、焦虑联系起来。哈哈，可能是伪装的太好了。确实，那段时间也是高光时刻，获奖无数，拿奖拿到手软，有时候忙的都忘记自己身体的不舒服了。直到那次在南京，东南面试结束，那天晚上去了夫子庙，回来的时候在公交车上，那种感觉又来了，我开始恐慌、紧张、恶心，迫切想要逃离，于是车没到站我匆忙下车，坐在长椅上缓了好长时间，那一刻我才真得觉得我是真生病了。</p><p>回到郑州又去了医院，拿着之前在北京检查的报告单，医生看过之后又是说各项指标都正常，没问题，这句话我不知道在多少医生那里听过了，我就问他，我的不舒服是真真实实存在，既然你看不出来问题，那我该去哪个科室看呢，果不其然隔壁精神医学科，真得，做梦都没想到有一天我会去看这种科室，我的印象中这不就是啥抑郁症、精神病看的吗，我怎么可能得这种病，开玩笑。最终还是去了，一个人做了一堆检查，某几项指标高到爆表，毫无疑问确诊焦虑伴随抑郁，然后就开始了漫长的治疗过程。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>To myself</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
