<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>Notes to Myself</title>
    <link href="/2025/03/27/Notes-to-Myself/"/>
    <url>/2025/03/27/Notes-to-Myself/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>之前建的博客许久没登，再打开居然被封了，大无语！😡也是，只发了一篇文章，一直处于半死不活的状态，也是哈，23年创的博客，大三一直忙于各种事情就给遗忘了。😣既然写到这里那就谈谈大三之后的事情吧。</p><p>大三整个阶段也就一个目标：保研！确实保研这件事情贯穿了我整个大学阶段，别人都说我把大学过成了高中，卷王本王😁。说实话，了解我的人都知道我是一个超级爱争强好胜的人，什么都爱跟别人比，什么都想争一争，可能是嫉妒心作祟吧，见不得别人比自己好，没办法一直都这样，常常被自己脑袋里那些不该有的想法困扰，那能怎样，就是这样一个人吧🥲。言归正传，大三真的超级焦虑，纯绩点选手，担心自己没有竞赛、没有其他加分，每天都在担心自己能不能保研，天天在知乎搜各种各样“保研失败后……”的帖子。焦虑啊😭。</p><p>后来的事情就不再多说了，我们一群虾兵蟹将组个支队伍，我独挑大梁也算是把项目做起来了，但是真的太难了，每次开会都被骂，项目推进缓慢，甚至一度停滞不前，硬件跑不动、软件总是卡死，根本做不下去，一连几周零进度，去问指导老师，Emmmm…….🙄，怎么说呢一个人经受了太大压力，我去问了一个又一个老师，厚着脸皮去问毕业的学长，但是都没解决，咋办啊，咋办啊，就死磕呗，当然最后也死磕出来了，松了一口气，最难啃的整好了，剩下的还算顺利。为了赶进度，寒假在家我仍然push队友接着干活（原谅我是个坏人😁），最后基本完工，一切还算顺利！</p><p>大三下，项目要参赛等待检验，开局不顺，士气低落，跟人家一比觉得做得真烂，省赛都打不出去更别提国赛了，顶着压力一度怀疑自己是不是确实没这个能力，也就是在那时生病了。期初，只是胡思乱想，脑袋中总有甩不掉的念头，跟朋友提起过，最后去了趟人民医院确诊焦虑，开了药，确实不胡思乱想了（坦度螺酮好评），我也觉得自己只是压力太大导致的，于是五一出去了一趟散散心，本以为一切都在向好的方向发展，天不遂人意，五月的某一天突然发作，剧烈呕吐、脑袋像炸开了一样（后来才知道这叫惊恐障碍），室友看我不对劲直接给我整到急诊，但是查了一圈什么都没查出来，什么问题都没有，离大谱，后来就随便开了点药就回去了，我当时安慰自己没啥事儿，可能就是太累了。后来病情越来越严重，我变得不爱说话，对什么都失去了兴趣，如果只是情绪上的低迷还能接受，躯体上的呕吐、紧张、压迫感让我喘不过来气，我不知道自己这是怎么了。与此同时，到六月份了，保研前最后一场期末考试，我知道这很重要，那段时间我强撑着身体的各种不适坐在教室里复习，当身体的不适感出现时我就去操场跑步，把自己跑的大汗淋漓再去学习，这样身体能好受一些。第一场考试考前各种不适，剧烈呕吐，我一度担心我会在考场忍不住吐出来，所以考前我去厕所扣嗓子眼让自己吐干净再进去，我试图让自己平静下来，试了网上各种缓解焦虑的方法，但是丝毫没有缓解我的各种不适，就这样硬着头皮去了，后边的每场考试基本如此，现在想想真是佩服自己😭我太难了。</p><p>之后夏令营陆续开展，身体上的种种不适让我连填写信息的力气都没有，我一度严重到坐在电脑前都会浑身紧张麻木，我想啊，我努力这么久不就是为了这吗，强撑着不适去填写各种材料、去面试、去线下参加竞赛，直到后来我跟同学提起那段日子，他们都觉得很不可思议，他们看到的我无论是队长还是“保研哥”，我永远都是大大咧咧、自信坦荡，根本不可能把我和抑郁、焦虑联系起来。哈哈，可能是伪装的太好了。确实，那段时间也是高光时刻，获奖无数，拿奖拿到手软，有时候忙的都忘记自己身体的不舒服了。直到那次在南京，东南面试结束，那天晚上去了夫子庙，回来的时候在公交车上，那种感觉又来了，我开始恐慌、紧张、恶心，迫切想要逃离，于是车没到站我匆忙下车，坐在长椅上缓了好长时间，那一刻我才真得觉得我是真生病了。</p><p>回到郑州又去了医院，拿着之前在北京检查的报告单，医生看过之后又是说各项指标都正常，没问题，这句话我不知道在多少医生那里听过了，我就问他，我的不舒服是真真实实存在，既然你看不出来问题，那我该去哪个科室看呢，果不其然隔壁精神医学科，真得，做梦都没想到有一天我会去看这种科室，我的印象中这不就是啥抑郁症、精神病看的吗，我怎么可能得这种病，开玩笑。最终还是去了，一个人做了一堆检查，某几项指标高到爆表，毫无疑问确诊焦虑伴随抑郁，然后就开始了漫长的治疗过程。</p>]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>To myself</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="/2025/03/24/hello-world/"/>
    <url>/2025/03/24/hello-world/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues">GitHub</a>.</p><h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo new <span class="hljs-string">&quot;My New Post&quot;</span><br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html">Writing</a></p><h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo server<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html">Server</a></p><h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo generate<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html">Generating</a></p><h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><code class="hljs bash">$ hexo deploy<br></code></pre></td></tr></table></figure><p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/one-command-deployment.html">Deployment</a></p>]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
